手機電池育成

你哋部手機剩翻幾多%電先會叉電 ?
你哋又會 set 幾多 % 之後會進入省電模式?

我就 40% 先會叉電, 同樣 40% 之後進入省電模式

唔用就叉

唔用就差架啦...

電殻長叉

流言 1. 用無牌充電器會損害電池

除了手機生產商的充電器之外，市面上亦有林林總總的充電器，當中主要分為 Off-Brand 合法之第三方製作商及 Knockoffs 不知名生產商。在 Lifehacker 的測試就指出，原裝的充電器效果是最好的，其次是 Off-Brand，而 Knockoffs 只能勉強地做到充電工作。雖然沒有證明到 Knockoffs 的會損害電池，但盡可能還是用回原裝或 Off-Brand 的比較好。
流言 2. 充電時不應使用手機

相信有不少人都會在充電時照樣玩手機。上年國內一名空姐就因一邊充電一邊講電話，不幸發生漏電而被電死。其後有人勸告不要在充電時使用手機，免生意外。但其實該空姐是使用了非原裝的無牌充電器，如果是原裝或認可產品，大可不用擔心。
流言 3. 充電充過夜會損害手機

手機遠比你所想的來得聰明，在電池充滿的時候，它們都會停止繼續充電，所以不會出現充電過量的問題。不過需留意想讓電池長壽的話，其實維持在 40％ 至 80％ 電量會比較好。
流言 4. 手機是從來不需要關機/重開

每天都充電，常用的手機基本上不會因電力耗盡而關機。不過這樣亦換來「要不要關機？」的疑問，像我們日常使用的電腦那樣。其實手機亦是機器，需要休息的時候。Apple 專家就建議用戶每星期都關機一次，這樣亦可令電池更長壽。
流言 5. 等到電池用光了才充電比較好

這可能是以前的電子產品所留下的說法。現時手機都使用鋰離子電池，它們不需要完全放電才充電，反而在電池達 40％ 左右時就充電效果會更好。電池都有其充電周期數量，耗盡就代表死亡，如果等電池耗盡才充電反而會減少這個周期數量。
流言 6. 熱力/寒冷會耗損手機

鋰離子電在使用時會發熱，尤其是在充電時更甚。太熱其實會耗損手機電池，減少壽命，而太凍的話情況會更加嚴重，耗損比太熱快更多。Apple 就指 iPhone 的建議最低溫度為 0 度 (攝氏)，而 Samsung 就表示其手機可於 -20 度至 50 度 (攝氏) 之下正常運作。

流言7.第一次用要叉 XX 小時

通常買完電子產品，Sales 總是會對你說這句，其實手機電池充滿的指示燈著了就可以使用。

source:

流言 1. 用無牌充電器會損害電池
除了手機生產商的充電器之外，市面上亦有林林總總的充電器，當中主要分為 Off-Brand 合法之第三方製作商及 Knockoffs 不知名生產商。在 Lifehacker 的測試就指出，原裝的充電器效果是最好的，其次是 Off-Brand，而 Knockoffs 只能勉強地做到充電工作。雖然沒有證明到 Knockoffs 的會損害電池，但盡可能還是用回原裝或 Off-Brand 的比較好。

流言 2. 充電時不應使用手機
相信有不少人都會在充電時照樣玩手機。上年國內一名空姐就因一邊充電一邊講電話，不幸發生漏電而被電死。其後有人勸告不要在充電時使用手機，免生意外。但其實該空姐是使用了非原裝的無牌充電器，如果是原裝或認可產品，大可不用擔心。

流言 3. 充電充過夜會損害手機
手機遠比你所想的來得聰明，在電池充滿的時候，它們都會停止繼續充電，所以不會出現充電過量的問題。不過需留意想讓電池長壽的話，其實維持在 40％ 至 80％ 電量會比較好。

流言 4. 手機是從來不需要關機/重開
每天都充電，常用的手機基本上不會因電力耗盡而關機。不過這樣亦換來「要不要關機？」的疑問，像我們日常使用的電腦那樣。其實手機亦是機器，需要休息的時候。Apple 專家就建議用戶每星期都關機一次，這樣亦可令電池更長壽。

流言 5. 等到電池用光了才充電比較好
這可能是以前的電子產品所留下的說法。現時手機都使用鋰離子電池，它們不需要完全放電才充電，反而在電池達 40％ 左右時就充電效果會更好。電池都有其充電周期數量，耗盡就代表死亡，如果等電池耗盡才充電反而會減少這個周期數量。

流言 6. 熱力/寒冷會耗損手機
鋰離子電在使用時會發熱，尤其是在充電時更甚。太熱其實會耗損手機電池，減少壽命，而太凍的話情況會更加嚴重，耗損比太熱快更多。Apple 就指 iPhone 的建議最低溫度為 0 度 (攝氏)，而 Samsung 就表示其手機可於 -20 度至 50 度 (攝氏) 之下正常運作。

流言7.第一次用要叉 XX 小時
通常買完電子產品，Sales 總是會對你說這句，其實手機電池充滿的指示燈著了就可以使用。

source: